%% -----------------------------------------------------------------
%% This file uses UTF-8 encoding
%%
%% For compilation use following command:
%% latexmk -pdf -pvc -bibtex thesis
%%
%% -----------------------------------------------------------------
%%                                     _     _      
%%      _ __  _ __ ___  __ _ _ __ ___ | |__ | | ___ 
%%     | '_ \| '__/ _ \/ _` | '_ ` _ \| '_ \| |/ _ \
%%     | |_) | | |  __/ (_| | | | | | | |_) | |  __/
%%     | .__/|_|  \___|\__,_|_| |_| |_|_.__/|_|\___|
%%     |_|                                          
%%
%% -----------------------------------------------------------------

\documentclass{kithesis}

% Additional packages
\usepackage[main=english]{babel}

\usepackage{listings}
\usepackage{pythonhighlight}
\usepackage{amsmath}  % for source code
% Listings settings
% See for details: https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings
\lstset{
    basicstyle=\small\ttfamily,  % smaller typewriter font
    showstringspaces=false       % don't show spaces in string
}
\def\lstlistingname{Zdrojový kód}

% Variables
\thesisspec{figures/zl.pdf}

\title{My thesis \br (the skeleton)}{Customers behavior modeling\\ in e-commerce}

%\author{Janko Hraško}
\author{Aleš}{Jandera}
\supervisor{Tomáš Škovránek} %veduci prace
%\consultant{XXX} %konzultant
%\college{University of Žilina}{Žilinská univerzita} %univerzita
%\faculty{Faculty of Electrical Engineering and informatics}{Fakulta elektrotechniky a informatiky} %fakulta
%\department{Department of Computers and Informatics}{Katedra počítačov a informatiky} %katedra
%\departmentacr{DCI}{KPI} % skratka katedry
%\thesis{Master thesis}{Diplomová práca} %typ prace
\submissiondate{31}{3}{2021}
\fieldofstudy{Extraction and Processing of Earth Resources}
\studyprogramme{Management of Processes}
%\city{Košice} %mesto
\keywords{Matematické modelovanie, modelovanie správania, elektronické obchody}{Mathematical modeling, behavioral modeling, e-commerce}
%\declaration{som nepodvadzal}

\abstract{%
    % slovak
    Táto práca je o matematickom modelovaní a správaní zákazníka. Cieľom je vytvoriť predikčný model, lepšie ako lineárná a polynomická regresia.
    Ako referenčný model sa používa metóda regresnej analýzy a kĺzavého priemeru. V porovnaní s týmito metódami som použil matematický model založený na troch submodeloch a
    zkombinovaný do jedného predikčného mechanizmu skrytým Markovovým modelom. V týchto modeloch sú použité metódy ako Kallmanovo filtrovanie, Viterbiho algoritmus,
    logit analýza, binárne porovnanie a rozhodovacie stromy. Výsledky ukazujú, že lineárna regrési nie je vhodná na presnú predikciu ale velmi dobre odhaduje buducí trend.
    Polynomická regrésia sa jeví lepšia s má priemernú odchýlku okolo 14,45 \%.
}{%
% english
    This thesis is about mathematical modeling and Customer behavior. The goal is to create prediction model in order
    to be better than statistical linear or polynomial regression.
    As a reference model is used regression analysis and move average method.
    In comparison to these methods I used mathematical model based on three submodels combined into one prediction
    mechanism by the hidden Markov model.
    In these models are used methods like Kallman's filtering, Viterbi algorithm, logic analysis, binary comparation and decision trees.
    The results show that linear regression is not suitable for my purpose, but is very usefull in trends prediction.
    Polynomial regression is much better and have average aberrance about 14,45 \%.
}

\acknowledgment{Very strong thanks to whole teaching staff at Institute of Control and Informatization of Production Processes for their patience, leadership and knowledge which help me to write this thesis.
I would like to express my deepest appreciation to my supervisor Tomáš Škovránek for his time and advices.}

% if you want to work only on selected chapters
%\includeonly{chapters/analyza} %,chapters/synteza}

% Load acronyms
\input{acronyms}


%% -----------------------------------------------------------------
%%          _                                       _   
%%       __| | ___   ___ _   _ _ __ ___   ___ _ __ | |_ 
%%      / _` |/ _ \ / __| | | | '_ ` _ \ / _ \ '_ \| __|
%%     | (_| | (_) | (__| |_| | | | | | |  __/ | | | |_ 
%%      \__,_|\___/ \___|\__,_|_| |_| |_|\___|_| |_|\__|
%%                                                      
%% -----------------------------------------------------------------

\begin{document}
%% Title page, abstract, declaration etc.:
\frontmatter{}

%% List of code listings, if you are using package minted
%\listoflistings

%\pagenumbering{arabic}

%% Chapters
\include{chapters/introduction}
\include{chapters/analysis}
\include{chapters/synthesis}
\include{chapters/evaluation}
\include{chapters/summary}

% good linebraking of bibtex url
\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

%% The bibliography
\printbibliography[heading=bibintoc]

\label{theend} % the last page of the thesis

% List of acronyms
\printglossary[type=\acronymtype,title={\acrlistname}]

% Glossaries
%\printglossary

%% Appendix
\include{appendixes/prilohy}
\appendix
\renewcommand\chaptername{Appendix}
\include{appendixes/prilohaa}
\include{appendixes/prilohab}
\include{appendixes/prilohac}

% zivotopis autora
%\curriculumvitae\protect
%Táto časť\/ je nepovinná. Autor tu môže uviesť\/ svoje biografické
%údaje, údaje o~záujmoch, účasti na~projektoch, účasti na~súťažiach,
%získané ocenenia, zahraničné pobyty na~praxi, domácu prax, publikácie
%a~pod.

\end{document}
